想問咒怨其實恐怖係邊

久仰大名好耐，一個星期前終於睇完，成套嘢睇到就快訓著，有啲位係幾心寒成套戲最驚都係得閣樓同埋回頭望樓梯伽椰子嗰度恐怖真心想知恐怖係邊
我知啲人實會話係恐怖係個後勁到，睇完幾日會疑神疑鬼諗返起啲劇情，自己一個訓覺會怕，唔夠膽望入個被竇，沖涼怕有手係個頭所以我專登睇完差唔多成個星期先開post，完全唔覺有咩問題呢套嘢係咪過譽咗
認真問，覺得真係恐怖嘅人其實多唔多，定多數都係跟風講覺得好恐怖

好很恐怖啊屌那星 睇完心理陰影真係幾大
渣㗎 都無料到 完全唔覺有咩咁驚

驚呢種感覺有得解釋咖咩
我淨係知伽椰子好似四腳神獸咁爬過嚟，碌大對死人眼跟住個頭又斜斜哋咁，又有卡卡聲好有壓迫感我會驚到賴屎囉

劇情部份其實都係老撚土土
不過我係驚佢會有嘢彈出嚟令我驚，咁算唔算係驚

第一集好悶
第二集恐怖好多，最記得玩假髮嗰到

睇完你呢個reply就feel到下面會有人串我話好叻叻啊

第一次上映果時睇就恐怖
最驚係訓教喺上面伸個頭出嚟果個位同埋沖涼有隻手擺喺你個頭果個位

你睇邊個版本？
個人認為日版原版1，2集最深刻
個陣冇咩特效，而且我第一次睇個陣好細個，睇完驚到2個星期唔敢出街
日本d鬼片恐怖在個種氣氛係慢慢滲出黎，配合埋d音效令到觀眾會好壓迫，唔似普通鬼版咁玩jump scare
加上最後爬落樓梯個下真係好前衛，令到好多人都印象深刻
宜家呢個年代睇番，因為好多鬼片都用呢d手法，粗製濫造，已經唔會有以前咁心寒既感覺
但係當時第一次睇咒怨真係好驚，同埋玩埋時空錯亂呢d真心勁，睇到最後有一種嘩既感覺，真係有用心安排，唔係突然show個恐怖樣就死人

利申：咒怨fans, 所有版本同作品都睇過，但始終比唔上原版

日版原版因為我本身係少睇鬼片 應該唔會係睇到麻木嘅我諗

其實最恐怖係錄影帶版本
即係真正嘅第一集
仲好記得嗰陣屋企人買咗老番VCD
咁我原本已經睇過諗住睇多次
跟住發現個內容都唔同嘅，但係嚇到仆街
後尾先知原來係錄影帶版本嚟

不過宜家睇可能會覺得好假我小學個陣睇完真係好驚，童年陰影

點睇Netflix套咒怨之始

錄影帶版本邊度有得睇想睇下

你就咁打Google錄影帶版本應該會搵到
其實好多影評都話錄影帶版本仲恐怖過電影版
自問都睇唔少恐怖片
但係錄影版最尾女學生喺樓梯果段真係嚇親

當年睇同依家睇感覺唔同

講緊女學生無下巴嗰幕？

細個睇緊係恐怖

當年佢張電影POSTER 都有俾人COMPLAIN

BTW, 我都係覺得 2 係做得最好, 頭髮同埋大肚婆到爬出嚟其實係當年嚟講真係做得好唔錯

係呀

聽到伽椰子個名就驚

錄像版最恐怖

咒怨有幾百個版本
最初VHS 一二係最恐怖
之後紅左 2003年出電影版一二
美國買版權翻版垃圾唔駛睇
之後2009年有黑少女、白老婦篇
到2014年出終結開始同最終章
仲未計漫畫版同GAME版
再加D外傳式例如貞子VS伽棷子
結果你竟然只係睇左2020年Netflix 個雞TV版

睇完我個人覺得麻麻地，因為係完全唔恐怖
但幾欣賞佢個敍事手法

錄影帶版本youtube淨係得第一集
睇到小林俊介死埋就無，其實係咪兩集夾埋咗？

漫畫版未睇過，有無link?

邊個話我睇Netflix個on9版

網上版真係唔見有，因都係2003年出
實體書就嚟條LINK「咒怨-VIDEO SIDE」：